coffee林芊妤斥資800萬買入康城一個4房單位

港股大時代之際，樓市瘋狂狀態同樣令市場咋舌。首富李嘉誠旗下將軍澳新盤緻藍天，即使鄰近堆填區，全屬3至4房大單位換樓市場，昨發售第三批516伙，甫開售6個半小時即沽清。售樓處現場出現搶單位猶如街市買菜場景，甚至尼姑也爭相認購。
記者：陳東陽 陳家雄
貼近市價推售的緻藍天，本月4日進行首輪銷售，昨賣到最後一批516伙，包括先前撻定的6伙。該盤早上9時開售，排隊人龍由紅磡置富都會商場沿行人天橋排到港鐵紅磡站B出口，估計現場聚集數以千計市民。
全盤1,648伙獲承接
撇除日前3伙撻定待安排重售，緻藍天全盤1,648伙短短兩周全部獲承接，為一手住宅物業銷售條例2013年4月實施以來，賣樓速度最快的樓盤。樓盤平均折實呎價由首批9,111元，至第二批9,201元，至昨日平均呎價9,045元，貼近日出康城二手造價，整批緻藍天估計套現逾130億元。
發展商昨先安排認購2伙或以上的大手客揀樓，結果100個單位率先沽清，當中至少有兩組大手買家，各自一擲3,000萬元連購4伙，據悉皆為本地人。隨後認購1伙的準買家陸續到場。
據悉，手持1,000號以內的籌仍有機會揀樓，惟部份中籌者揀不中心儀單位，放棄認購權，行內稱「甩飛」。為盡快填補「被甩」單位，有代理見場面瘋狂，遂將「甩飛」過程拍成短片，傳給記者。片中所見，售樓廠儼如街市場，內一片混亂，有代理高叫「800幾萬呀，你要唔要呀？800幾萬，全新樓，仲要港鐵上蓋呀…嚟啦，開籌啦（頂呀頂呀……46……48……），係47呀（籌號），900幾呎。最後呀，最後5間，後面遞手，有位揳埋嚟啦，900幾呎呀大佬……」
前日一名尼姑由代理陪同下參觀參觀示範，該尼姑昨現身售樓處場外，擬等候揀樓。記者上前追訪，她身旁代理以私隱為由拒拍攝；而尼姑亦默不作聲，記者追問是否認購單位自住或投資，她即刻帶上口罩，然後躲起來。據某代理透露，該尼姑今次入了2張票，欲購一個3房單位，預算約600萬元。昨日新聞一出，引起網民迴響，有網民稱：「尼姑不是四大皆空嗎？哪來這麽多錢買？」另有網民認為：「有乜問題，大驚小怪。」

■緻藍天「甩飛」場面混亂，代理搶單位如街市買菜。讀者提供圖片

■藝人林芊妤夥家人斥資約800萬元買入緻藍天一個4房單位自住。

■一名尼姑昨日現身售樓處場外，擬等候揀樓。
尼姑抽不中 Coffee買入
事後有讀者報料，指該名尼姑疑似佛教愍生講堂悟藏法師。記者到該佛教組織設於北角會址求證，記者向其中一名自稱是義工的女士查詢，問及該團體是否有一位悟藏法師，該女子表示是，記者遂留下聯絡方法，希望法師可以回覆，惟至今未獲回音。記者欲展示相片求證之際，身旁另一名義工拒絕觀看，並着記者自行查找。據悉，該名尼姑最終抽不到，無買到單位。
買家中不乏實力雄厚客，其中將軍澳居民黎先生一炮過花700萬元購入一個3房單位，他稱：「𠵱家唔買遲啲仲貴！」藝人亦追捧該盤，林芊妤Coffee夥家人斥資約800萬元買入一個4房單位，她稱：「現租住嘅地方租約滿，新屋會同父母一齊住，家人有支持首期！」楊怡及羅仲謙亦曾入票欲購該盤。

值千幾萬

成功

等睇人話佢做雞

有眼光

800萬買入康城一個4房單位

一睇就知係回帶

WOW

搵咁多錢

斥咩撚野資

我都o左陣
乜TKO仲有盤既4房可以做到800萬
家下三房都過左依個價

2房都就過

而家三房都成千個 賺到笑

康城仲好dd
tko 站對出個一堆就真係貴到痴線

當時買落果堆業主真係FATFAT
但講緊都係三年前...

3房都750 啦

我10前買 升左一陪有多

天晉租都應該要2萬

天X 系列 全部過千...

屯門細價樓升左4倍幾

仲諗緊點解咁平

真係cls... 點買...

教yoga可以儲到幾球野首期

山景都升幾倍啦

有乜問題